{
  "test": [
    {
      "question": "В каких годах проходила гражданская война в США?",
      "answer": "1861 - 1865"
    },
    {
      "question": "В каком году произошло объединение Италии?",
      "answer": "1861"
    },
    //деятельность Бисмарка во главе Пруссии и Германии — нельзя дать универсальный ответ
    {
      "question": "В каком году произошла революция Мэйдзи в Японии?",
      "answer": "1868"
    },
    {
      "question": "В каких годах проходила франко-прусская война?",
      "answer": "1870-1871"
    },
    {
      "question": "В каком году произошло провозглашение Германской империи?",
      "answer": "1871"
    },
    {
      "question": "В каком году произошло создание Тройственного союза (Германия, Австро-Венгрия и Италия)?",
      "answer": "1882"
    },
    {
      "question": "В каком году произошло создание Антанты (Россия, Англия и Франция)?",
      "answer": "1904-1907"
    },
    {
      "question": "В каких годах проходили Балканские войны?",
      "answer": "1912-1913"
    },
    {
      "question": "В каком году произошел «Сараевский инцидент»?",
      "answer": "1914"
    }, //убийство наследника австрийского престола эрцгерцога Франца Фердинанда
    {
      "question": "В каких годах проходила Первая мировая война?",
      "answer": "1914-1918"
    },
    // революция в Германии (1918 г.) — по идее можно спросить когда произошла Ноябрьская революция, но, может, это не то
    //{"question": "В каком году произошла Ноябрьская революция?", "answer": "1918" },
    {
      "question": "В каком году произошла революция в Германии (1918 г.)?",
      "answer": "1918"
    },
    {
      "question": "В каких годах проходила парижская мирная конференция (1919–1921 гг.)?",
      "answer": "1919–1921"
    },
    {
      "question": "В каком году произошло учреждение Лиги Наций?",
      "answer": "1919"
    },
    {
      "question": "В каких годах проходила Вашингтонская конференция?",
      "answer": "1921-1922"
    },
    {
      "question": "В каком году произошел приход фашистов к власти в Италии?",
      "answer": "1922"
    },
    {
      "question": "В каких годах проходил мировой экономический кризис, «великая депрессия»?",
      "answer": "1929-1933"
    },
    {
      "question": "В каком году произошел приход Гитлера к власти в Германии?",
      "answer": "1933"
    },
    {
      "question": "В каких годах проходил «новый курс» Ф. Рузвельта в США?",
      "answer": "1933-1936"
    },
    {
      "question": "В каких годах проходил фашистский мятеж и гражданская война в Испании?",
      "answer": "1936-1939"
    },
    {
      "question": "В каком году произошел Антикоминтерновский пакт Германии и Японии?",
      "answer": "1936"
    },
    {
      "question": "В каком году произошел захват Австрии нацистской Германией (аншлюс)?",
      "answer": "1938"
    },
    {
      "question": "В каком году произошло подписание Мюнхенского соглашения?",
      "answer": "1938"
    },
    {
      "question": "В каких годах проходила Вторая мировая война?",
      "answer": "1939-1945"
    },
    {
      "question": "В каком году произошла японская атака на Пёрл-Харбор и вступление США в войну?",
      "answer": "1941"
    },
    {
      "question": "В каком году произошла высадка англо-американских войск в Нормандии. Открытие Второго фронта?",
      "answer": "1944"
    },
    {
      "question": "В каком году произошла атомная бомбардировка США Хиросимы и Нагасаки?",
      "answer": "1945"
    },
    {
      "question": "В каком году произошла капитуляция Японии. Окончание Второй мировой войны?",
      "answer": "1945"
    },
    {
      "question": "В каких годах проходил Нюрнбергский процесс над нацистскими преступниками?",
      "answer": "1945-1946"
    },
    {
      "question": "В каком году произошло образование HATО?",
      "answer": "1949"
    },
    {
      "question": "В каком году произошло провозглашение Китайской Народной Республики?",
      "answer": "1949"
    },
    {
      "question": "В каком году произошла победа революции на Кубе?",
      "answer": "1959"
    },
    {
      "question": "В каких годах проходила война США во Вьетнаме?",
      "answer": "1965-1973"
    },
    {
      "question": "В каких годах проходила «Культурная революция» в Китае?",
      "answer": "1966-1976"
    },
    {
      "question": "В каком году проходили «бархатные» революции в странах Центральной и Восточной Европы?",
      "answer": "1989"
    },
    {
      "question": "В каком году произошло объединение ГДР и ФРГ?",
      "answer": "1990"
    }
    //{"question": "?", "answer": "" },
  ]
}